成報主席 直線屌鳩 689同中聯辦

農曆新年是中國民間最重視的歲時節令，可以說由農曆十二月廿四日那天的「送神」起，持續至正月十五元宵節止。春節標誌着萬物蕭瑟的冬天過去，萬物甦醒的春天到來，天地之間，生命活力重新興旺，予人憧憬與希望。今天是農曆年初五，一連幾天的農曆新年假日結束，「上班族」恢復上班。本人祝願香港市民身體健康，萬事如意，一團和氣，並特別感謝《成報》讀者的長期支持，這份情懷，銘記於心。

文：《成報》董事局主席 谷卓恒

踏入2017年，《成報》邁向78載，植根香江，見證時代的變遷，我們能與香港小市民同呼吸、同經歷、同感受是一份福氣。本人最愛在《成報》資料室流連，掏出一頁頁發黃的報紙翻閱，透過新聞及小品文，放眼國際，近望香港，社會輿情、觀點紛陳，對明瞭局勢甚有裨益。我接掌《成報》後，透過閱讀昔日的《成報》，再結合親身經歷，對香港認識更多，更熱愛這塊福地，更希望借助自家傳媒的力量為香港貢獻更多。

崇尚和而不同包容共濟

《成報》取名有「誠信」和「成功」的含義，這些年來，無論《成報》的版面如何推陳出新，人事如何變更，辦報方針始終如一：秉持公正、客觀、求真精神服務讀者；一直堅守前線，為市民發聲。

香港社會崇尚「和而不同，包容共濟」，可惜近幾年社會撕裂，民心動盪，雞犬不寧，我這位異鄉人感到痛心。歸根結柢，是行政長官梁振英領導無方，他所謂的「行之正道，穩中求變」施政理念，根本是「行之歪道，穩中求亂」，以「挑起社會矛盾及鬥爭」為己任，任內四年，禍港連連，致民意走向兩極，仇視中央，屢製事端，挑起兩地人民矛盾。

當社會湧現人民不滿的聲音，我們應該選擇視而不見嗎？當社會湧現「歪理當真理」的聲音，我們應該選擇附和嗎？當看見社會湧現對中央的誤解，對國家漸行漸遠，我們應該選擇趨炎附勢嗎？上述問題，是我不斷思考的，是良心傳媒工作者的糾結。這幾年的情況愈來愈嚴重，《成報》選擇不平則鳴，希望當權者及早正視問題，以免民心積怨，可惜，換來是無情的打壓。

梁振英中聯辦「鎮壓」輿論

梁振英不獨沒有廣開言路，反而積極打壓。他作為香港特區的首長，面對媒體的批評及建議，不是檢討，而是馬上全盤否定；他作為香港特區的首長，不是派員去調研及派出特區政府官員了解情況，深入交流，了解輿情，反而是跑去中聯辦找高層官員「投訴」，企圖以北京力量來向投資者施壓，「鎮壓」香港言論自由，此凸顯梁振英既無領袖的胸襟，也是斷送「一國兩制」的元兇。

中聯辦職能之一是「促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港社會各界人士，增進內地與香港之間的交往。反映香港居民對內地的意見」，但卻未有做好角色，不斷恫嚇《成報》不准對梁振英作出半點批評，這是我作為投資者最憤憤不平的事，難道向中央呈交弄虛作假的香港民情報告，是對國家發展有益嗎？

漢江泄評論客觀述港情

我們的堅持，贏得香港市民的支持，也讓中央核心把問題看得更清楚，港情得以上達。不過，我們破壞利益團夥的代價，不足為外人道。我滿腔委屈，攪事分子為堵塞我們的口，不斷對我設局陷害，作出「人格謀殺」，不斷滋擾我的合作夥伴，不斷恐嚇我的家人。當《成報》選擇走上一條艱難的路，我和員工們受到威脅人身安全的恐嚇信息不絕，壓力尤甚，但從來沒有一位員工及合作夥伴退縮，無畏無懼，光明磊落、坦坦蕩蕩，堅守崗位。香港是世界最安全的城市之一，我們就把安全問題，交託給守護《成報》的人。

我特別感謝漢江泄先生連續幾個月撰寫評論文章，深入剖析時局，理性立論。我們相信漢江泄文章掀動民心，備受追捧，在於文章目的是「說實話，幹實事」。據最近完成的讀者背景分析，《成報》吸納了一批專業讀者，有醫學界、法律界、教育界等，他們說在紛擾的社會，多掌握一點真實情況。我感謝新讀者的支持，為投資到這份老牌報章而感到自豪。

盼各選委為香港選賢能

78年，不是一段短的歷史，《成報》屹立不倒，自有其本事，外界或許以為老闆的投資是最重要，但我卻認為編採及製作人員的辦報理念、熱情及專業操守方是最重要。我可以堅定地告訴廣大朋友：《成報》支持「一國兩制」，既熱愛香港，也支持國家的發展。《成報》的「愛國愛港」立場及「追求新聞專業」的精神從沒改變，也不會改變。

孔子除了提倡和而不同，還提倡己所不欲，勿施於人。香港應當包容共濟，互相尊重，和平共處。在香港生活日久，愈來愈喜愛香港人，他們本性純良，普遍奉公守法，誠實可靠，尊重法治，為了公義、為了良知，會據理力爭，這是我深切的體會。歷史是人民創造的，若果今天媒體人選擇沉默，人民如何自處呢？

在過去一段日子，《成報》與香港社會一起經歷種種風浪，看見香港人已變得更強壯、更堅毅、更團結，有足夠的力量去迎接未來的挑戰，捍衛香港的法治，貫徹和維護「一國兩制」。香港市民團結一心，趕走了外號叫「狼」的梁振英，在下屆特首選舉，我們絕不能接受撕裂持續，希望各位選委頂着壓力，抱持良知，為香港的未來，選賢任能，投下重要的一票。

留名

唔出律師信正契弟

真係想日日買成報

漢江泄呢

已經慣左日日睇漢江泄

梁振英仲唔快啲搵人斬成報啲人？

習派=1949之前扮民主既共黨
江派=1949之前貪污既國民黨

開始悶

咁鬧中聯辦都冇人夠膽出手搞成報

後台硬過鋼板 六八九比人屌老母都唔敢出鼙